擺脫禁令威脅？分析：華為新手機已經不用美國零件

〔財經頻道／綜合報導〕美國科技公司正在向美國商務部提出申請，希望重新恢復與中國
華為技術做生意的許可，但可能為時已晚；《華爾街日報》2日報導，華為已開始生產不
含美國晶片的智慧型手機。

《華爾街日報》報導，根據瑞銀（UBS）及日本1間技術實驗室「Fomalhaut Techno Solut
ions」的分析，華為在今年9月推出的新款智慧型手機Mate 30當中，已經沒有使用任何來
自美企的零件。

美國商務部在今年5月以國安為由，將華為納入貿易黑名單，禁止美企向華為販售產品、
技術，美國後來決定允許向華為供應與國安無關的產品，但需要透過美企申請豁免，一直
到上週才開始發出豁免許可。

報導指出，在此同時華為在降低對美國零組件依賴方面，取得了重大進展；根據分析，華
為在禁令前十分仰賴Qorvo、思佳訊（Skyworks Solutions）、博通及思睿邏輯（Cirrus
Logic）等美企的供應。

根據拆解分析，在禁令頒布後，華為公司雖未完全停止使用美企的晶片，但已經大幅降低
對美企依賴，甚至推出完全不使用美國晶片的手機；另外，1家拆解手機以查看零部件的i
Fixit和Tech Insights的拆解分析，也得出類似結論。

分析指出，在禁令前華為Mate 30的音效晶片來自思睿邏輯，但新的Mate 30使用的是荷蘭
恩智浦（NXP）的晶片，在電源管理晶片方面，禁令前機款使用安森美、海思晶片，新機
款則改用聯發科及海思產品；另外，以前由Qorvo或思佳訊提供的功率放大器，也已被海
思取代。

對此，華為發言人向該報表示，華為當然願意繼續使用、採購美國供應夥伴的零件，但若
因美國政府的決定而無法使用，華為將別無選擇，只能尋找來自非美國供應商的替代品。

【突發！】中華人民共和國國歌MV出左廣東茂名抗爭版本

有冇用美國技術？

deadline fighter 一齊寫聖誕卡畀英國歐洲議員！

聽日3/12截郵啦
拉落去有英國議員地址！！
由尾寫番上頭

王牌android都未出
同埋支那機狗也不屌

[行動POST]擔心Tear Gas毒氣嘅手足，12月6號愛丁堡有「吸吸」可危集會，同我入黎推爆佢

依家求其一個專利玩鳩華為，佢都會收皮